\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\setcounter{enumi}{2}
		\item Если формула верна для $\Phi$ и для $\Psi$, то она верна и для $\Phi \circ \Psi$
		
		$\Omega \overset{\Psi}{\to} \tilde{\Omega} \overset{\Phi}{\to} \tilde{\tilde{\Omega}} \overset{f}{\to} \R$
		
		Напишем формулу для $\Phi$:
		
		$\int\limits_{\Phi(\Psi(A))} f \,d\lambda_n = \int\limits_{\Psi(A)} f \circ \Phi \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_n = \int\limits_A g\circ \Psi \abs{J_{\Psi}} \,d\lambda_n$
		
		$g(y) = f(\Phi(y))\abs{J_{\Phi}(y)}$
		
		$g(\Psi(x)) \abs{J_{\Psi} (x)} = f(\Phi(\Psi(x))) \abs{J_{\Phi}(\Psi(x))} \abs{J_{\Psi}(x)} = f(\Phi(\Psi(x))) \abs{\det (\Phi'(\Psi(x)) \Psi'(x))} =\\= f(\Phi(\Psi(x))) \abs{J_{\Phi \circ \Psi}(x)}$
		
		\item $n = 1$. 
		
		$\int\limits_{\Phi(A)} f\, d\lambda_1 = \int\limits_A f\circ \Phi \cdot \abs{J_{\Phi}}\,d\lambda_1 \;\;\; f \ge 0$
		
		Знаем, что достаточно показать на характеристических функциях.
		
		Для $f= \mathbb{1}_{\Phi(A)} \;\;\; \lambda_1(\Phi(A)) = \int\limits_A \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_1$
		
		Заведем на $\R$ меру $\nu(A) := \int\limits_A \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_1$
		
		Надо доказать, что $\nu A = \lambda_1(\Phi(A))$.
		
		Достаточно доказать совпадение на ячейках.
		
		$\int\limits_{[a,b)} \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_1 = \lambda_1(\Phi([a,b)))$ -- хотим доказать.
		
		
		Заметим, что на одномерном случае, $\Phi$ --  монотонная дифференцируемая функция (пусть для определенности возрастает), а $J_{\Phi} = \Phi'$
		
		
		$\int\limits_{[a,b)} \Phi' \,d\lambda_1 = \int\limits_a^b \Phi'(x) \,dx = \Phi(b) - \Phi(a) = \lambda_1([\Phi(a), \Phi(b))) = \lambda_1(\Phi([a, b)))$
		
		\item Индукция от размерностей $< n$ к размерности $n$.
		
		$\Phi = \Phi_1 \circ \Phi_2$ $\Phi_1$ и $\Phi_2$ оставляют на месте хотя бы одну координату.
		
		По пункту 3, достаточно показать для $\Phi_1$ и $\Phi_2$, т.е. достаточно проверить для $\Phi$, оставляющего на месте хотя бы одну координату.
		
		Пусть эта координата -- последняя.
		
		$x = (y, t) \;\; y\in \R^{n-1} \;\; t \in \R$
		
		$\Phi(y, t) = (\phi(y, t), t) \;\;\; \phi\;:\; \R^{n-1} \times \R \to \R^{n-1}$
		
		$\Phi' = \begin{pmatrix}
		\\
		&&\phi'_y&&\phi'_t\\\\
		0&0&\dots&0&1\\
		\end{pmatrix}$ 
		
		$J_{\Phi} = J_{\phi(\cdot, t)}$
		
		Достаточно проверить, что $\lambda_n \Phi(A) = \int\limits_A \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_n$
		
		$\lambda_n \Phi(A) = \int\limits_{\R} \lambda_{n-1} (\Phi(A)_t) \,d\lambda_1 (t) = \int\limits_{\R} \lambda_{n-1} (\phi(A_t, t)) \,d\lambda_1(t) \color{red} = \color{black}$
		
		$\Phi(A)_t = \phi(A_t, t)$
		
		$\color{red} = \color{black} \int\limits_{\R} \int\limits_{A_t} \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_{n-1} \,d\lambda_1(t) \overset{\text{по т. Тонелли}}{=} \int\limits_A \abs{J_{\Phi}} \,d\lambda_n$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\R^2$, полярная замена переменной.
	
	
	$\begin{pmatrix}x\\y
	\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
	r\cos \phi\\
	r\sin \phi\\
	\end{pmatrix}$
	
	$r > 0 \;\; \phi \in (0, 2\pi)$
	
	Заметим, что при такой замене теряется луч $(0,0) \to (r, 0)$. (Ну и ладно)
	
	$ \begin{pmatrix}
	(r\cos \phi)'_r & (r\sin \phi)'_r\\
	(r\cos \phi)'_{\phi} & (r\sin \phi)'_{\phi}\\
	\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
	\cos \phi & \sin \phi\\
	-r\cos \phi & r\cos \phi\\
	\end{pmatrix}$
	
	$J = \det(...) = r$
	
	$\int\limits_{\R^2} f(x, y) \,d\lambda_2(x, y) = \int\limits_{[0, +\infty)} \int\limits_{[0, 2\pi]} r f (r\cos \phi, r\sin \phi) \,d\phi \,dr$
	
	Подставим $f(x, y) = e^{-x^2-y^2}$
	
	$\int\limits_{\R^2} e^{-x^2-y^2} \,d\lambda_2(x, y) = \int\limits_{[0, +\infty)} \int\limits_{[0, 2\pi]} re^{-r^2} \,d\phi \,dr = 2\pi \int\limits_{[0, +\infty)}^{\infty} r e^{-r^2} \,d r = \pi \int\limits_0^{+\infty} e^{-t}\,d t = -\pi e^{-t} \Big|_{0}^{+\infty} = \pi$
	
	С другой стороны.
	
	$\int\limits_{\R^2} e^{-x^2} e^{-y^2} \,d\lambda_2(x,y) = \int\limits_{\R} e^{-x^2}\, dx \int\limits_{\R} e^{-y^2} \,d y = (\int\limits_{-\infty}^{+\infty} e^{-x^2}\, dx)^2$
	
	Получили вывод, что
	
	$\int\limits_{-\infty}^{+\infty} e^{-x^2}\, dx = \sqrt{\pi} $
\end{example}

\Section{11. Интегралы, зависящие от параметра}{Никифоровская Анна}

\Subsection{\S1. Собственные интегралы, зависящие от параметра}

$(X, \mathcal{A}, \mu)$ -- пространство с мерой.

$(T, \rho)$ -- метрическое пространство.

$\forall t \in T$ есть множество $E_t \in \mathcal{A}$

$F(t) = \int\limits_{E_t} f(x, t)\,d\mu (x)$

Хотим узнать, что получится. Например, если функция была непрерывна, то останется ли непрерывной? И т.д.

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \;\; :\;\; X \times T \to \R \;\;\; t_0$ -- предельная точка $T$.
	
	$f(x, t) \underset{t \to t_0}{\toto} f(x, t_0)$, если
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0\;\; \forall t \in T \;\; \rho(t, t_0) < \delta \;\; \forall x \in X \;\; \abs{f(x, t) - f(x, t_0)} < \epsilon$
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$f(x, t )\underset{t \to t_0}{\toto} f(x, t_0) \iff \sup\limits_{x \in X} \abs{f(x,t) - f(x, t_0)} \underset{t \to t_0}{\to} 0$
\end{remark}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$X\times T$ -- компакт, $f \in C(X \times T)$
	
	$t_0$ -- предельная точка $T$. Тогда
	
	$f(x,t ) \underset{t\to t_0}{\toto} f(x, t_0)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Функция непрерывна на компакте, значит она равномерно непрерывна по теореме Кантора.
	
	Зафиксируем $\epsilon > 0$ и найдем соответствующий ему $\delta$ из равномерной непрерывности.
	
	(Метрика в $X\times T$ -- берем расстояние по $X$, по $T$, корень из суммы квадратов)
	
	$\forall (x, t)$ и $(y, s)$ таких, что $\rho((x, t), (y, s)) < \delta \implies \abs{f(x, t) - f(y, s)} < \epsilon$
	
	$\delta > \rho((x, t), (y,s)) = \sqrt{\rho(x, y)^2 + \rho(s, t)^2} \ge \rho(s, t)$
	
	Подставим $y = x$ и $s = t_0$.
	
	$\rho((x,t), (x, t_0)) = \rho(t, t_0) $, если $\rho(t, t_0) <\delta$, то $\abs{f(x,t) - f(x, t_0)} < \epsilon$
	
	
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$X \times T$ -- компакт, $f \in C(X \times T)$
	
	$\mu$ -- конечная мера на $X$. Тогда 
	
	$F(t) = \int\limits_X f(x, t) \,d\mu(x)$ непрерывна по $t$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Проверим непрерывность в точке $t_0$. 
	
	$\abs{F(t) - F(t_0)} = \abs{\int\limits_X f(x,t)\,d\mu (x) - \int\limits_X f(x, t_0)\, d\mu(x)} = \abs{\int\limits_X (f(x, t)- f(x, t_0)) \,d\mu(x)} \le\\\le \int\limits_X \abs{f(x, t) - f(x, t_0)} \,d\mu(x) \le \int\limits_X \sup\limits_{x \in X} \abs{f(x, t) - f(x, t_0)} \,d\mu(x) = \mu X \cdot \sup\limits_{x \in X} \abs{f(x, t)- f(x, t_0)} \to 0$ при $t \to t_0$
	
	
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Факт. Декартово произведение компактов -- компакт.
	
	\begin{exerc}
		
		Доказать.
	\end{exerc}
\end{remark}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$X$ -- компакт, $\Omega \subset \R^n$ -- открытое множество. $\mu X < +\infty$
	
	$f \in C(X \times \Omega)$. Тогда $F(t) = \int\limits_X f(x, t)\,d\mu(x)$ -- непрерывно на $\Omega$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Проверим непрерывность $F$ в точке $t_0$.
	
	Возьмем $\overline{B}_r(t_0) \subset \Omega$ -- компакт
	
	Тогда $X \times \overline{B}_r(t_0)$ -- компакт.
	
	На таком произведении можем воспользоваться теоремой.
	
	$\implies F$ -- непрерывна на внутренности этого шарика, т.е. на $B_r(t_0)$, в частности в точке $t_0$.
	
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$X$ -- компакт. $\mu X < +\infty$
	
	$f'_t, f \in C(X \times [c,d])$. Тогда $F(t) = \int\limits_X f(x, t) \,d\mu(x)$
	
	дифференцируема на $[c,d]$ и $F'(t) = \int\limits_X f'(x, t) \,d\mu(x)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\Delta:=\frac{F(t) - F(t_0)}{t - t_0} -\int\limits_X f'_t(x, t) \,d\mu(x) \underset{t \to t_0}{\overset{?}{\to}} 0$
	
	
	$\Delta := \frac{\int\limits_X f(x,t) \,d\mu (x) - \int\limits_X f(x, t_0) \,d\mu(x)}{t - t_0} - \int\limits_X f'_t(x,t) \,d\mu(x) = \int\limits_X(\frac{f(x, t) - f(x, t_0)}{t - t_0} -  f'_t(x, t)) \,d\mu (x)$
	
	$\abs{\Delta} \le \int\limits_{X} \abs{\frac{f(x, t) - f(x, t_0)}{t - t_0} - f'_t(x, t)} \,d\mu(x) \color{red}= \color{black}$
	
	$\frac{f(x, t) - f(x, t_0)}{t - t_0} = f'_t(x, t_0 + \Theta_{x, t} (t - t_0))$
	
	$\color{red}= \color{black} \int\limits_X \abs{f'_t(x, t_0 + \Theta_{x, t} (t - t_0)) - f'_t(x, t_0)} \,d\mu(x)$
	
	$t_0 + \Theta_{x, t} (t-t_0)$, знаем, что $\Theta_{x,t} \in(0, 1)$
	
	$\implies t_0 + \Theta_{x, t} (t-t_0) \to t_0$
	
	$\sup\limits_{x \in X} \abs{f'_t(x, s) - f'_t(x, t_0)} \underset{s \to t_0}{\to} 0$
	
	т.к. $f'_t(x, s) \underset{s \to t_0}{\toto} f'_t(x, t_0)$
	
	Получили, что $\int\limits_X \abs{f'_t(x, t_0 + \Theta_{x, t} (t - t_0)) - f'_t(x, t_0)} \,d\mu(x) \to 0$, а значит формулу доказали.
\end{proof}